---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Qué significa Assalamu Alaykum?
date: 2024-11-05
description: Assalamu alaykum significa "la paz sea contigo" y es un saludo usado entre musulmanes. Dar salam implica inofensividad, seguridad y protección contra el mal.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4596/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/132956
  title: islamqa.info
translator_id: 597714
---

Cuando llegó el Islam, Allah prescribió que la forma de saludar entre musulmanes fuera Al-salamu 'alaykum, y que este saludo sólo se usara entre los musulmanes.

El significado de "salam" (que literalmente significa "paz") es inocuidad, seguridad y protección contra el mal y las faltas. El nombre al-Salam es un Nombre de Allah, exaltado sea, por lo que el significado del saludo de salam que se exige entre los musulmanes es: Que la bendición de Su Nombre descienda sobre ti. El uso de la preposición 'ala en 'alaykum (sobre ti) indica que el saludo es inclusivo.

La forma más completa de saludo es decir "As-Salamu 'alaykum wa rahmatu-Allahi wa barakatuhu", que significa "La paz sea contigo y la misericordia de Allah y Sus bendiciones)".

El Profeta {{ $page->pbuh() }} hizo de la difusión del salam una parte de la fe.

{{ $page->hadith('bukhari:12') }}

Por ello, el Profeta {{ $page->pbuh() }} explicó que dar salam difunde el amor y la hermandad. El Mensajero de Allah {{ $page->pbuh() }} dijo:

{{ $page->hadith('muslim:54') }}

El Profeta {{ $page->pbuh() }} nos ordenó devolver los salams, y lo convirtió en un derecho y un deber. Dijo:

{{ $page->hadith('muslim:2162a') }}

Está claro que es obligatorio devolver los salams, porque al hacerlo un musulmán te está dando seguridad y tú tienes que darle seguridad a cambio. Es como si te dijera, te estoy dando seguridad y protección, así que tienes que darle lo mismo, para que no sospeche o piense que aquel a quien le ha dado el salam lo está traicionando o ignorando.
